特首選委戰： 選民最撐財爺 葉劉包尾

特首選委戰：
選民最撐財爺 葉劉包尾

31,977
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■選委會選舉昨投票，有市民在票站翻閱候選人資料。何頴賢攝
■選委會選舉昨投票，有市民在票站翻閱候選人資料。何頴賢攝
【《蘋果》民調】
【本報訊】選委會選舉投票昨晚結束，《蘋果》向選民進行民調，了解他們對於下屆特首人選的看法，調查結果顯示，仍然未表態參選的財政司司長曾俊華獲三成半受訪者支持，被認為是最合適特首人選；至於已經表明有意參選特首的葉劉淑儀則包尾，而仍未決定或「揀唔落手」的選民佔27.5%。
記者：鍾雅宜

《蘋果》記者昨在港島東、灣仔、美孚和沙田等地區以問卷訪問了131名選民，了解其對於特首梁振英宣佈不連任會否影響投票取向，以及他們對於下屆特首的心水人選。當中93%受訪者認為，梁振英宣佈不競逐連任並沒有影響其投票意向，近7%人表示有影響其投票取態。
至於對於下屆特首的心水人選，約35%受訪者認為財政司司長曾俊華最適合當特首，政務司司長林鄭月娥則排第二，獲約12%支持，立法會前主席曾鈺成及新民黨葉劉淑儀只獲單位數支持，分別有6%及3%選民支持。
至於其他特首人選類別中，已經表明參選的退休法官胡國興約有9%受訪者支持，支持度高於曾鈺成及葉劉淑儀，亦有選民支持被譽為「民間特首」的藝人劉德華和周潤發等。值得留意的是多達27.5%指未決定人選或「全部都揀唔落手」，約一半人選擇後者。
有選民坦言支持曾俊華。會計界的盧先生表明不支持梁振英，認為曾俊華過去處理財經事務表現不錯，對於他被傳不獲中央支持，盧直言：「（中央）唔信佢，又畀佢做到咁多年財政司都幾奇怪。」

泛民支持者：寧投白票
同屬會計界的劉小姐坦言很怕葉劉淑儀參選，擔心她為《基本法》23條立法，認為她參選特首只為個人利益，「自己好恨做，但未必係為市民」。被問到會否擔心她是「另一個梁振英」？劉坦言：「好驚！」故更要站出來投票。教育界董小姐亦表示不喜歡葉劉淑儀，但未有特首心水，指若沒有泛民參選，她寧願選委投白票。
理工大學社會研究政策中心主任鍾劍華認為，民調結果與其他坊間調查相似，曾俊華「跑出」屬正常，林鄭月娥雖排第二，但她背負了不少政府施政失誤，「尤其近兩年嘅嘴臉好乞人憎」，故與曾俊華的支持度差距大，又指葉劉淑儀包尾並不出奇，「佢喺好多民調仲衰過CY」。至於表示「揀唔落手」的比例甚高，鍾劍華認為可能選民中較多泛民人士，不願選建制派，料是次選舉中以投白票作招徠的選委或有一定市場。
中文大學政治與行政學系副教授馬嶽認為，是次民調受訪人數不多，亦只代表專業人士意見，故傾向支持曾俊華不出奇，又指葉劉一向不為此類人士支持，其他建制派亦可能分薄其支持度；至於最多人認為捍衞法治是下任特首重中之重，馬認為與近期釋法等有關，而且不少專業人士對法治較重視。

上一則
【蘋果照相機】香港始終有你

下一則
三成人：護法治重中之重

孽瘤

當年唐唐都好多人睇好

侵都可以當選的時候

提子食撚屎啦，比佢上到分分鐘衰撚過689

又咪一鳩樣.jpg

問題睇而家個局面

689唔連任同侵侵玩野立場黎睇

共狗認為香港唔可以再用硬侵略，又轉番溫水煮蛙
以妨...你以為美國打救，no，香港問題比美國拎黎做籌碼威脅勒索
取消香港關係法同唔認一中論個炸彈效果係差唔多

葉餾做未必唔係好事
睇你點睇長痛不如短痛